\subsection{Lichtgeschwindigkeit in Luft}

\begin{figure}
	\centering
	\caption{Vom Lichtpuls zurückgelegter Weg $x$ gegen die Durchlaufzeit $\Delta x$ mit linearem Fit. Die Fehler ergeben sich aus den Unsicherheiten der Messgeräte und Messschiene.}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{evaluation/luft.png}
	\label{fig:lichtgeschwindigkeit_luft}
\end{figure}

Zur Berechnung der Lichtgeschwindigkeit in Luft $c_{\text{Luft}}$ aus den Werten der ersten Messreihe wird der vom Lichtpuls zurückgelegte Weg $x$ gegen die mit dem Oszilloskop bestimmte Durchlaufzeit $\Delta x$ in Abbildung \ref{fig:lichtgeschwindigkeit_luft} aufgetragen. Der gemessene Abstand des Spiegels zum kalibrierten Normalpunkt schlägt sich dabei doppelt nieder, da der Laser nach der Reflexion denselben Weg zum Sensor wieder zurücklegen muss. Die Lichtgeschwindigkeit ergibt sich dann aus der Steigung des linearen Fits an die Messwerte:

\begin{equation}
	c_{\text{Luft}} = (2.81 \pm 0.10) \cdot 10^8 \, \frac{\text{m}}{\text{s}}\; .
\end{equation}

Der Fehler ergibt sich dabei aus dem $\chi^2$-Fit.

\subsection{Lichtgeschwindigkeit in Polyacryl und Wasser}

Mithilfe der Gleichung \ref{eq:n_out_of_distances} kann der Brechungsindex aus dem bestimmten $\Delta x$ und den Längen der Medien $l_m$ berechnet werden. Die Längen werden dabei als fehlerfrei angenommen \cite[Kap. 18.7]{knetter17}, außerdem ist $\sigma_{\Delta x} = 0.1$, der Fehler der Messschiene, der wegen des Abstandes zwischen Markierung und Messskala zu einem ganzen Skalenteil angenommen wird. Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:ergebnisse_n} Aufgeführt. Der Fehler der Brechungsindizes ergibt sich entsprechend nach dem Gauß'schen Fehlerfortpflanzungsgesetz:

\begin{equation*}
	\sigma_{\text{n}} = \frac{\sigma_{\Delta x}}{l_m}
\end{equation*}

\begin{table}[htb]
	\centering
	\caption{Ergebnisse für die experimentellen Brechungsindizes in verschiedenen Medien sowie Abweichungen von den Literaturwerten aus \cite{knetter17}.}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
		Medium & exp. Brechungsindex $n_{\text{exp}}$ & theo. Brechungsindex $n_{\text{theo}}$ & Abweichung [\%]\\ \hline\hline
		Polyacryl & $1.47 \pm 0.09$ & $1.49 \pm 0.01$ & $2.5 \pm 0.7$ \\ \hline
		Wasser & $1.36 \pm 0.09$ & $1.3311$ & $2.4 \pm 0.8$ \\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:ergebnisse_n}
\end{table}

Aus den Brechungsindizes lassen sich die Lichtgeschwindigkeiten im Medium nach $c_m = c_{\text{Luft}}/n$ berechnen. Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:ergebnisse_v} aufgeführt.

\begin{table}[htb]
	\centering
	\caption{Ergebnisse für die Lichtgeschwindigkeiten in verschiedenen Medien.}
	\begin{tabular}{|c|c|}\hline
		Medium & Lichtgeschwindigkeit $c_m$ [$10^8 \, \frac{\text{m}}{\text{s}}$] \\ \hline\hline
		Polyacryl & $1.92 \pm 0.14$ \\ \hline
		Wasser & $2.06 \pm 0.16$ \\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:ergebnisse_v}
\end{table}